你地條排氣管你室內定室外？

係室內既拿拿聲封撚住佢先

其實點解水管要排氣

老化 / 乾涸 會漏氣

希望樓主個馬桶唔好回湧啦

你開抽氣扇開啲窗開啲門就得
咁氣壓平衡返就唔會抽入屋

嚟個究竟係咩設計

都係安全起見做左先想講香港好多公屋都係呢個設計

屎水落去，渠入面嘅氣出番去平衡番氣壓

我連排氣喉係乜都未搞清楚

師兄可以講多啲？
小弟真係唔識，點解拍氣會係室內嘅？

我都係

我屋企都係呢個

真
都唔知係邊

小弟都唔係好識，請指教下

等睇爆渠

唔好封
用黎relieve 番個壓力

屋內 好多屋邨都咁用呢個垃圾設計

防虹吸隔氣 基本上屋企無屎渠味唔需要搞
驚就得閒每個去水位倒下水就ok

呢條都唔係佢地講緊既氣喉

封住陣間壓力過大，爆屎渠你重大獲， d 病毒屎直接入屋

🤔但開抽氣唔會反而抽入屋？

條管污糟過公廁

我意思如果真係要開抽氣扇
就要開返窗同埋開門

好難完全唔開
沖完涼有濕氣
或者去廁所會臭

留名學分

簡單講係咪即係任何入屋既公共管道？

咁點做好

太好
已經有人封排氣
傳到藍屍嗰邊實可以引發屎渠大爆炸

如果不嬲屋企有屎坑味點搞 公屋撚

屌 今晚發惡夢了

反抽入屋個問題係要你廁所/地台去水隔氣/面盆去水隔氣是但一樣乾左 無水阻擋污水渠既空氣先會發生 。
咁當然如果你條喉係有穿有爛都會有味 咁你開抽氣扇/其他人用廁所都會谷番d味出黎

都係果句如果屋企無屎渠味就唔洗太擔心
真係驚得閒倒下每個去水位

應該可以買定棺材
快d每個去水位倒倒水再check下d味係邊傳出黎

屎渠會有釋出氣體，唔可以完全封密

但係佢而家唔係嗰啲U型渠喎

我都想
柒木樹班藍屍垃圾咩都做得出

唔會倒灌
倒灌係淤塞先會

如果封晒排氣，直情係成條屎渠爆開

唔係講笑
三十年前，家住公屋二樓真係試過
當年港姐日，我尚小唔係同媽同住，但當晚對上二十二層嘅屎從馬桶倒灌，我阿媽忍住用垃圾嵼畢起倒落街

但佢有舊野係向上
唔係設計上比佢排氣？

音樂噴泉

畢落街落下啲人多得你唔少

你只個情況係因為上面沖Ｄ唔應該沖落屎坑既野造成
唔關排氣事

是但一個單位沖幾條Ｍ巾落屎坑，你住最低層就會奶野倒灌

金茂坪戲院附近成撚日爆屎渠

想問下幼果條係唔係排氣
咁有無問題

痴撚線

你條野揾師傅執執好喎

如果唔可以咁樣封左佢既話 係咪姐係公屋一有一戶爆 就無得避 一定會擴散到全棟都有？

其實不斷湧出嚟，倒落街係唯一嘅辦法，別無他選

香港人唔單止要學豬嘴濾罐口罩點分，宜家仲要做埋水管博士

唔係，你依條係咸水上水喉，供咸水比屎塔

幼嘅似係廁所入水

咩黎

一橦樓緊有幾個唔封ge
咪佢地屋企負責排氣lor

抽出街等上面啲人死

屎塔大爆炸

有倒水去渠位都有時間中有屎味傳出, 係咩原因, 會唔會係對面屋屙屎吹左埋尼,因為有時煙味都有,

巴打係做邊行

所有u形嘅位作用就係用水隔走啲臭氣同飄浮嘅病菌，一般就咁叫做隔氣。廁所位正常有人住日日用就唔會乾（條喉漏水另外），一般最易乾嘅係地台去水位，擔心嘅每日灌佢兩次水。

我條渠係出面咁可以點？啲病毒係咪都可以傳入屋到

原來係用嚟排走屎渠d廢氣
封撚左仲大鑊喎

唔自爆

啱啱屙屎見到有呢條喉 仲想問下咩嚟就見到巴打你張相

好撚忙
勤力過以前讀書

所以主要睇番有冇屎渠味先 如果都係有就係應該上面講既第2點有穿有爛 就會發生有屎渠味係依個密閉情況下開抽氣扇當然會瘋狂抽d屎味出黎（要睇番受損情況）
正常氣喉既設計係由每一層/高低zone咁接駁到天台
*氣喉主要作用係防虹吸作用

痴撚線，無落cap?

).pdf

Bottle trap anti syphon valve.

好大獲
你快D影你堆渠上黎大家睇睇

咁仆街嘅野你都講得出

咸水入廁座

我到到而家都唔肯定屋企有冇u型喉

唔會無架喎

檢查下隔氣位會唔會有漏水 如果隔氣漏水 儲唔到水 都係會臭

我係打果個。
sorry我唔記得我係咪讀左屎片。總之氣喉係同屎渠入面個氣壓有關

LM

係呀樓主 你咁樣會成屋都屎 仲大鑊

果條係入鹹水呀

有開關 咸水管來

但佢唔係長期臭, 係每日某一段時間先會,同埋我唔肯定隔氣位係咪屋內

俄羅斯爆屎渠大法

馬桶後面會有個塞，關唔關事

有無人用緊american standard屎坑？
你地有無駁vent pipe? 定係內置左trap with anti syphon valve, 唔駛駁vent pipe?

仲有,我懷疑係廁所地台個位, 但佢係地入面, 我應該點check?係咪如果漏水應該下面單位會屌7我, 因為我見廁所去水位正上方,天花板係人地條喉尼

低層？

家陣就係康美樓好多無落cap

呢兩張係屎坑後面影既
深灰色嗰條係咪就係排氣喉

呢個係企缸上面既 有巴打話隻突出嚟嗰舊仔都關事？
求指教

長康邨康美樓Y2型無記錯Ｄ喉上層落下層室內，大約咁上下，估計咁樣出事

我都想講人都癲

我諗起上年荃灣海之戀

唔係好明，咁個排氣管點樣發揮作用？如果真係塞咗，除非啲屎通返，如果唔係啲壓力都唔會走架，排氣管又唔會幫手噴走啲屎

呢個好似新野黎 好過U型渠 睇NOW講

識貨, 出世到依家都係用american standard

排氣管室內唔臭架咩？

灰色係PVC 咸水上水喉, 供咸水比你沖廁

但下面果張圖正正就係啦上層經下層走既排氣

記招話長康村唔係呢個case，長康個 U 位係廚房洗手盆同 toilet share 駁落 U 位，唔似淘大只有地台去水位駁住 U 位。

入氣 for pair 氣

駁條喉出室外

關窗、開門安全啲

原來有啲人廁所係有屎渠味？我都係呢個設計，但第一次聽係有味

總之唔可以密室抽氣

人又廢，淨喺識死返上支那食袋底撈叫下雞。
有支槍佢就惡，屌你老母隻抽夠撚人打咩。
頭腦簡單四肢又唔撚發達，見人咳兩聲就死哂狗say sorry 出入醫院又怕死過人。

上面單位係靚女咪唔臭

圖1係你條屎渠
圖2係你條鹹水入水喉
圖3 有冇遠鏡？

btw,有冇氣喉係睇外牆

通常駁住soil pipe 因為要regulate the pressure of the drainage system 你google 打vent pipe purpose 就知點解咁緊要

你屎塔氣喉唔係室內，深色係咸水喉。
突出黎果舊野其實唔太關事。因為佢係冇通窿既，原本係設計黎比你駁其他野用。
如果通左窿，你一早就落黑雨咁款喇

巴打第3張

原來係咁唔該晒巴打
係咪唔封得 封咗就gg

水缸塞來？

其實咁樣整氣喉咪成日聞到屎味囉

圖3 正正就係而家康美樓講果隻, 一模一樣

有時會成間屋好大陣渠味
應該樓上痾緊屎
不過大部分時間都冇味

每日倒水入去得唔得？

冇用

係 exactly 呢度有冇正宗BSE撚？講解下 我讀building 咋

你哋繼續亂咁嚟
應該好快好多屋苑都屎渠大爆炸

圖3係得呢舊咋 下面就係花灑

其實點解要咁樣排氣？

水管排氣同vent pipe排氣唔同，水管係會有時溶解左係水嘅air會出返黎，所以會係d水管高位做排氣閥，理解上有pressure ge水管先有，有pressure ge水都係乾淨水唔係屎渠，所以點排都無事
集屎渠果條叫vent pipe，只會接馬桶，理論上排氣位只會係一幢building ge roof

係....所以難聽D講句, 只怪你窮........

仆街 有咩事我都會唔見嘢先

正常氣喉就唔會塞嘅 如果真係有人封 氣喉入面啲氣都要搵地方走 最終咪會喺人地屋企個馬桶排返啲氣出嚟 輕則個馬桶有時會有氣泡出嚟 嚴重既咪會噴泉咁

我出面條渠係咁

D氣走唔到 一谷就連埋d屎變成生化武器

公屋？居屋？

個個po自己廁所圖出黎比水喉手足檢查

公屋

一樣情況lm

有時沖完廁聞到好大陣啲泳池水/廁所水/臭屁味
係咪出左事？
同埋好少好少但會有係廚房聞到臭屁味

叫反虹吸氣閥，作用係平衝氣壓唔會去水時扯走埋隔氣嘅水

術業有專攻

如果想封排氣喉又驚走唔到氣會爆屎渠，笠個汽球喺上面得唔得？有氣出嗰陣個波識得自己漲，不過要定時換汽球

幾多樓？

留個post一直追應該學到好多野

咁應該點做
封住佢？

舊式樓設計, 無計

新舊款已經可以好唔同
AS可以係古董款
新款高檔版亦可以靚到塊板鑲銀邊
你邊個年代AS先

依條唔係樓上浴室去水咩？

隔離個長康巴打果條氣喉係屎渠果條喎
同埋圖三左面突出果個應該係比你駁軟喉做其他排水。應該窿都冇通到，密頭既。
#12
［長康邨U型水管］比大家參考下

加快水流

你住邊座
我懷疑你果座都係Y2型

你真係要小心

3m d no

你地唔好亂封呀，一陣廁所水抽走哂或倒灌就麻煩。

嘩 你唔好住我果橦呀屌你

睇完上面啲reply，都唔係好明

總之就咪撚封就ok？

咁點防止樓上樓下啲病毒？定係冇關係？

未必會係爆自己果條

我都唔知廁所咁多條喉係有咩用

即係有無anti syphon valve?

唔係Y型嚟

冇得你封 正常條喉終點係天台

咩叫無落cap

理論上用膠紙包住唔比佢漏就ok?

防止你要倒屎囉

你邊款型號先？

唔沖會唔會聞到 可能係你棟野d咸水真係好臭
一係你屋企喉有受損漏味

廚房就倒倒水先再觀察

想問邊條係排屎?

馬桶後面有2條管
係咪睇粗果條冇開關即係室外？
利申 公屋撚

Check it out

如果樓上沖廁我馬桶既水有少少浪下浪下係咪即係條氣渠冇作用？

以我理解, 出事係圖3果截喉, 依條喉應該係駁出面大渠
如果入面乾左水, D菌就會起U型位排氣孔出黎, 正正就係下層單位既天花

全屋最粗果條。

我冬天沖涼真係全關只開抽氣扇

Lm

如果你唔係最低果幾層住戶，而平時廁所唔會突然聞到屎渠味既話，每日早晚係所有排水口開一分鐘水就ok

吓？唔係嗰粒嘢排氣咩？

但國勇豬講明係排屎果條出事呀

x2想知

等等先
佢地條vent pipe suppose係直駁上天台，索氣都應該天台到索？ 照計唔應該屋入面有索氣位？

如果調番轉條soil stack沖緊野有野頂住，谷番正壓轉頭，d屎氣咪經vent pipe走晒入屋？

9

唔沖聞唔到
廚房就應該一年一兩次無啦啦好臭
屋企廚房以前無倒水習慣 同埋好少煮野食
應該係U型渠傳出？

唔知點睇，請指教

圖3應該係樓上企缸去水既隔氣黎

點check

如果開著抽氣扇嘅話，沖廁時會有臭味，但未沖廁唔覺有味

關左抽氣扇或者開著門就唔會有味

會係咩問題

想問吓係咪呢個口？
之前滲水個裝修佬拆曬啲舊喉之後封埋呢個窿

如果D管好似呢幅圖咁全部響室外，除左keep住日日倒水落地台去水位加長關馬桶蓋，仲有咩要注意？

睇左成晚 越睇越迷茫

閪撚左，你vent pipe 索唔夠氣，soil stack 既負壓扯走緊你屎坑u trap 既水。 咁屎氣會由你屎坑到飄出黎

咁咪岩囉, 你沖涼洗手既去水, 坐廁去水都係駁同一條大渠走架啦

氣喉都唔裝
臭撚死

其實仲有一款舊長型公屋，應該好高危

我都開咗post
大家如果住舊長型公屋
可能要自求多福

注意下會唔會聞到臭味 無味就得啦

唔好開抽氣扇喇ching
咁樣會整令個廁所變負氣壓，引左屎渠d屎氣入廁所

冇事
放心屙屎

唔識上網google未鳩估

咩叫氣喉？我廁所同樓主果個一樣 但一啲都唔臭

見到有窿位就大大力索落去

no你可能係外牆出面

最好用咩方法補漏？

pin返叫人唔好封，cls

建議大家未確保自己屎坑駁好vent pipe, U trap有水，vent pipe無漏氣前，都咪撚開抽氣扇住，隨時累撚死自己同街坊

而家其實係話個設計有事定有損壞裝得唔得之類

我都係呢個design, 想問點解排氣管唔會裝喺室內

我都封左 呢個口係咪臭味源頭?

可能過兩日會有好多屋苑屎渠大爆炸
到時仲仆街

自膠 想問點解有啲排氣管點解會裝喺室內

諗起都覺得壯觀

正

簡單啲講就係虹吸效應？
可以想像成平時飲完野啲水都有機會卡係中間
所以要有入同排氣黎balance 屎渠氣壓？

屌，我就係封撚左無駁氣喉
我用american standard屎坑，我老豆話裝個陣無位駁氣喉。 想問下有無巴打知AS屎坑係咪內置左anti syphon valve, 可以唔撚駛理條vent pipe.

究竟氣喉封唔封？係咪封個joint 位等佢唔漏？

係咪死得？有冇方法自救

抽風扇係咪開窗開得？

我唔肯定但我都係用AS 屎坑
用咗十幾年都無事

你試下對下官網型號
睇下Spec啦

有冇香港大廈屎渠設計平面圖，要研究下屎渠每一PART係點

同你一樣巴打住公居定私樓？幾多年樓齡
唔想死

你條氣喉應該喺出面
可以繼續放心屙屎

等等先，以我所知設計上air vent 傳位駁通直上天台，要索氣都係天台到索，照計唔會係單位入面索氣架wo

其實好常見, 間間屋苑都試過
如果你見最低層條友樣衰唔順眼, 你買包倉鼠木糠倒落自己個屎塔
第二日你就會見到佢喊撚晒口殺人於無形

你都無排氣管喺入面

我理解

個個都封既話，就等睇邊層爆屎渠攬炒

武漢肺炎定爆屎渠？

都係個仆街政府搞到人心惶惶
屌佢老味

住村屋冇呢個問題

細果條就係 檢查下搏口位有冇漏

屎所

上年定前年荃灣海之戀

師兄唔識睇唔好亂up
打斜45度個條咪排氣喉

想問下 屋企屎渠外露如何自保？ 包保鮮紙封住佢？

其實如果你平時個馬桶入面既水唔會bububu水滾咁款響度滾動就無問題架啦

完全唔識

佢叉出嚟個條咪係氣喉囉

眼殘，我返去訓

懷疑緊出事果條vent pipe 邊有得封，正常直上天台 ，係搏口位出事

等同用手指禁住飲管另一邊, D水唔會流走, 道理一樣

一樣
而家想喺封咗果個位再封多層

即係打斜果條就係？自膠
我以為有個窿果啲先叫排氣喉

理論上都係嘅

唔好陰人

氣喉作用就係加壓水管
但啲水唔好湧番上嚟
唔封實又點加到壓
所以呢啲喉一律都係封實
唔實就唔會有「漏氣」出現啦

隔離po 巴打講

我唔敢亂搞佢
總之排氣喉唔喺室內就安心
都係集中火力倒水落渠算

正常氣喉就係密封
而家條邨出事就係無密封到

可能樓下日久失修 轉彎個通渠位個蓋爛左都冇理

自膠以為有窿先係

封死佢得唔得

但有啲巴打話封咗會屎大爆炸
點解有啲設計又會成條封？？？

正常你見到既位置一定係密封
你驚咪保鮮紙包多層

想問下 我屋企廁所都係咁
但係冇粉紅色圈住呢碌野
但係有個圓口 有窿 有氣流
係咪即係d人幫我裝馬桶既時候（好耐之前） 冇幫我駁埋排氣管?

我諗係巴打驚d人唔識邊條管打邊條管
亂封封錯姐

岩岩蘋果報左啦
即係我無理解錯

你點揀？
中国武漢肺炎
爆屎渠爆到愛滋戀咁

應該係拆撚咗條氣喉, 之後同你封埋.

有冇相?

屋企都係咁
但都好少臭
其實如果冇都ok點解要有個條氣喉

pish 而家好驚....

我屋企都係封左，即係冇排氣？

如果有味點搞
以前都間唔中好臭

幫推
係咪即刻最左邊棟係到果條？

因為最好氣喉開口係開去天花 排氣去室外 所以我地係一般樓層見到個條喉會係密封
但如果設計到好似青衣個條 係室內開口嘅話 封咗佢就會屎大爆炸

新設計同舊設計分別
睇圖嘅話紅圈個位就似係vent pipe

你唔需要怕條大渠,
你反而要睇下有無上層單位通過你天花既去水U型喉

我都想問
有無巴打答到？

開抽氣扇同時開埋門窗 係咪就抽唔到出面既野入屋

快啲check吓，咪L拖。

裂撚左果條就係室外排氣喉

又係既，又未見過trap d 水扯走過一半，當無野算

個位而家封左（因為之前裝既時候 好明顯有氣流 有少少臭味 封左好多年）

PUSH多次, 各位睇左上面張圖先再講

【淘大2.0●不斷更新】康美樓糞渠設計曝光

有次見到D 管理處MEMO,影左相,低層屎塔倒灌一堆蜆殼

你住大X?

學到嘢最好嘅設計就會起曬室外
起喺室內真係痴撚線咁咪會好臭成日有浸渠味

其實大部分新馬桶設計上已經唔預留駁氣喉
你老豆無講錯

圈住條管喺正去水口上面
無知一問佢係咪排氣管...

以我所知係
成日人屌我開抽氣扇開咗少少窗會抽唔到

其實普通物理嘢加少少工科姐
人地外國因不同原因，屋企好多大小維修都係自己做番，男女都係咁自己DIY

Yes 打直粗個條

唔預留咁點解決虹吸現象？

巴打你好似理解錯
U型係排水 同屎渠 同排氣管係三樣野
排氣係唔會u型
不如你睇返前面d post先

所以而家長康咪爆發緊

照計就唔係，但係咩鬼野黎
跟住佢搵下個源頭去邊

屋企是咪儲水式熱水爐?如果係,咁呢條應該係熱水爐排水用

自己追蹤返另一邊駁d乜咪知囉...

唔好意思, 成十幾版, 請問你理解咗乜嘢?

唔係歧視公屋啲人 但公屋啲廁所真係特別臭可能係因為呢個設計

其實係真係會臭架 所以如果係室內成日聞到有陣屎味就要留意下

十幾年前舊屋邨住2樓
真係試過
睇住屎水由屎塔噴泉式湧出黎
果種無助
最後所有擺地下嘅舊書掉晒

過多半年又來多次仲要係半夜唔知爆緊
瞓醒見到浸晒成間屋

污水同屎水應該要分兩條路架喎。雖然我見你PO新聞果張圖又好似真係一條大渠過，唔L係呀

睇位置
你係抽氣扇隔離開窗就抽唔到
因為隔離窗入完氣 , 抽氣扇就抽 , 點會抽到
不過冇用抽氣扇都通到風

你地唔好胡亂封，要陣真係倒吸累埋其他人到時唔中都變中

爆屎渠 d屎有病毒 成間屋唔洗要

個設計係排氣管係室內
所以先有問題
同最右邊u型管無關

你睇左新聞未
PUSH第3次啦,下面張圖係康美樓

左邊係屎渠, 右邊U型去水+排氣孔, 右邊個排氣孔咪懷疑出事位囉

唔該曬巴打

唔識睇有無巴打可以幫我睇下

慘過返武漢

Agger, 依啲時勢係咪唔好開抽氣扇好啲？

唔係由馬桶叉出去駁
預你自己由條屎渠到駁去氣喉

舊公屋都係咁㗎喎

我條排氣喉咁撚樣係咪死得...
利申:青衣撚

有味=有菌到今日先諗住去搞？你身體都幾健康吓喎，用1/49洗曬個廁所加廚房先啦，再有味搵師父上嚟睇啦。

屌那星唔係呀嘛
室內有索氣，反而天台無索氣？ 乜撚野設計黎咁撚on9....

原來好多人係無知，我現在好怕中招

呢家大部分屋苑都係一條過 因為分兩條既話起樓時會複雜左 所以u型隔氣先咁重要

點解我個廁所除咗呢個乜柒都冇既

其實屎渠係室內冇所謂 最緊要係氣候唔好係室內/好近廁所窗開lon/ 漏氣

圖二係你個冲水來水黎

up

我見我個廁所外牆明明分別有氣喉同條大渠接入黎，但係屋入面得返一個管口接馬桶，唔見左條氣喉接口，唔知係係牆入面二合一左定係冇整好

應該係出面

絲打唔識係正常

咁即係有無條排氣管
sorry爬左好耐文都唔明

私樓？

全暗喉埋入墻啦

好多人都唔識分 明明有個水制開關係度

屎渠係室內漏氣都係死

Ps: 我兩條都係室內dllm

可唔可以幫我睇下

咁係咪即係安全

煙味, 沐浴露味個啲應該係隔離抽氣扇
屎味就未必，小心check check

ic !

係屋內見唔到都唔出奇 有啲設計係直接隊出牆外

冇，但你屋企係咪條屎喉有問題先用錫紙包住？

似佢岩岩包

你快d搵下零晨3點邊度有得買份大額保險good luck

好多商業樓宇都係全部嘢合埋一條渠出
所以爆起上嚟就好澎湃

屌排氣口緊係要排氣
其實係咪要幫個洞戴口罩

我都唔清楚 屋企人瞓晒
我長期開抽氣扇唔開窗，所有地下去水位都用膠紙封實晒，想問下咁樣做安唔安全
但有時樓上痾屎會有屎味應該係企缸嗰個位傳入

右邊個U 既左邊上面有粒的寧舍突出黎 就係排氣孔？
咁究竟係屎喉既排氣定U型去水既排氣出事？

睇巴打張圖，條vent pipe冇其他配件只係純粹一條喉，只要條喉冇穿唔漏氣都幾安全

其實去到出面都係一條大渠走, 只係多條橫喉,
或者你可能睇錯高層大渠同低層大渠以為分2條路走

入左牆怕唔怕? 或入左假天花

右係樓上地台去水，u型上面果舊野係反虹吸作用，防止扯走埋u型入面d水，依家懷疑果條係直上天台既屎渠排氣有漏，所以唔識唔好9封 ，一陣搞到u型冇水真係陶大2.0

咁good luck啦

可能企缸u隔可能有問題
我自己都係diy搞屋企d野

咁係咪得閒倒水落去就ok？

有臭味都好大獲
去實惠買個Drainguard放響企缸去水位上面頂檔啦
估計你個企缸去水隔氣做得唔好

如果係排氣孔 一有水行過咪會漏水出嚟?

即係企缸U型位連屎渠？點解會有屎味？

新聞就話係屎喉既排氣管出事

U型去水個排氣孔其實係反虹吸活門
新聞就無提過個排氣孔

每朝開一分鐘水，觀察下先

巴打可唔可以解釋吓點解企缸果邊會有屎味出嚟？

其實U形果個位唔洗排氣閥，因為左邊已經連咗條氣道上天台，係多舊魚

排晒文都睇唔明 無資質
請問屋企個馬桶得呢條喉即係點

臭味都聞到，巴打有咩遺言？

水箱入水

似係咸水喉？

如果真係放咗出面咪安全

我唔想死呀
可以點做

巴打私樓？應該暗喉

或者可以望下 大廈多邊

好似我咁 就係 係出面

扭實佢就唔會有氣入到黎

聽日去買

跪求呢二條咩喉？其餘睇唔到，用板圍住左，室內喉來
間中都聞到臭味、

其實屎喉同u位之間點解開多左個叉

屋企個廁所間唔中都幾臭下，係咪即係已經漏氣？
係嘅話聽朝急call個師傅上嚟整整
唔想死住

連廁所水都冇撚埋

圖1

廁所洗手盆，去水喉係直接去水冇U，RIP

圖2

洗手盆條喉入左大喉度

圖3

各位點睇，求師傅幫忙我唔想咁早死

屎塔去水
入咸水

但其實屎渠漏氣應該會意識到？唔會有野漏出黎架咩（學生哥 有錯屌細力啲）

話明排條喉

你封撚住左佢排唔到氣成棟都會爆屎渠

個情況同你個煲個蓋有個洞，點知你插對快子去一樣，
壓力到左一個點就會大爆炸

封左佢呢個方法唔可行....應該

去除左個源頭先係方法

去律師樓搞定手續，再去狗屋報案。
RIP

圖1果個樽型係隔氣，同U喉既作用一樣

圖1 good luck
圖2 鹹水入水

但佢左邊唔係已經連咗通天台氣道咩？

好多人裝修做企缸
裝修師傅手勢唔好無做好隔氣
情況就類似於一個乾U型管
大渠屎味咪直接入屋

P.S. 好多人裝修時浴缸轉企缸出事...

爬晒文都唔明
簡單黎講係咪冇屎味應該安全

圖1應該係屎坑去水，其他部份應該喺圍板後面

簡單黎講，係。

巴打求教
非公屋，上手大裝修過，唔知d工程點
問題係一年來會有異味由地台/洗手盤傳出
有時係屎味有時係刷牙味，但明明未做呢兩樣野(冇人用過廁所)，已經所有去水口定期放水同漂水
試過搵膠紙封地台口好少少，但洗手盤都有
發現不定時/沖廁時個地台膠紙會郁 (堅係密封材料所以冇氣味)，洗手盤有時有屎味
咁點算

用軟喉駁你覺得呢

唔建議用膠紙封 照你咁講 地下去長期唔用 個u型隔氣應該都乾左 啲味同細菌好易喺嗰度度出黎

反而企缸唔洗咁擔心 你日日都用水 正常個隔氣唔會無水

9估比板圍住睇唔到果d出事

圖3上面應該係排氣
有冇漏就用番梘水

星盆唔怕
你見打橫渠下面仲有一節
叫Bottle Trap，功能同U Trap一樣

唔一定裏面有排氣喉

巴打我同你差唔多
圖3個條搏出黎既好似就係排氣喉
唯有安慰自己未有屎味

理應係

圖1你睇下條喉入面夠唔夠長浸住水喎 ，我見上面果節都咁長

希望明天政府教你地現在唔係叫你地封排氣個吼，係有條野穿左引致，你地唔好太擔心

點火燒一燒佢

冇咗個隔氣？

企缸出事機會大

如果條氣喉係隊落隔黎屋係咩玩法
咁隔黎屋就氣喉連屎渠穿晒成棟樓?

原來係咁即係無論邊個位（企缸/廁所隔離渠口/Sink）都要做好隔氣先唔會有屎味飄出嚟？

可以咁講
巴打如果有泡嘅話可以試下噴/倒堆泡落條喉度，如果有氣泡出現或不停湧出就係果個位漏氣

利申：呢個方法用係呢條喉唔保證100%成功，呢個方法通常用係條喉有返一定氣壓嘅情況上

係

但如果企缸出事 理應係企缸有屎味而唔係洗手果個位？

個basin底有樽隔正常有用水就冇事
條氣喉個condition睇落就幾fit驚未駁口個封埋玻璃膠

番梘水係咪即係沖涼梘液溝水倒落去？
如果冒泡即係有漏？

陣間誤信fake new仲撚大獲 加速攬炒

我都係
有時沖涼會有陣臭味衝上黎
但有時又冇
不過呢排好似冇點聞到

呢條軟喉應該係屎坑去水嚟嫁喎

當然啦
你唔係全部位置隔氣做足
咪同林奠局部封關一樣

屎味同大陸人一樣入到黎

你條排氣喉無穿就無問題啦 樓上巴打講

冇味就唔洗擔心，有起事上黎你條喉易出事姐

Sink basin真係最少機會出事

終於有煙花睇🎆

#270 係外牆穿左氣喉既例子，你地自己訓醒就睇廁所外牆有冇漏水同裂喉啦

唔係 如果咁係得既話，你平時沖涼已經會見到啦
係噴落氣喉接駁到
但都唔係寫包單測到

啲師傅真係好勁
成個post好專業
完全睇唔明

住緊居屋，果層好多廢老怕他們封哂d吼真係仆街，好心政府說多d資料我本身想住連登仔好聰明，看左幾個post,我懷疑係咪9成人都係00後

E個咪你樓上個去水，你地下同一個位應該有個窿丫

圖1係bottle trap，功能同u trap一樣，特點係慳位，所以99.999%洗手盆都係裝bottle trap

圖2係one pipe system設計(簡單黎講)，特點係成本低。正常你個bottle trap有水就唔洗驚屎氣經洗手盆湧入間屋

咁如果樓上巴打依啲情況，係咪都要搵師傅再搞返好個隔氣先得？

屎花

巴打好勁
冇講都知係企缸

但暫時未發現企缸出屎昧

我估個connection係咁

洗手 廁所 地台 企缸
|————|————-|————|———大廈外

有興趣既人自己研究下

暗喉係未即係安全
個廁所無窗 去廁所一定係要關門開抽氣扇

呢度好多熱心巴打回答問題，連登有愛。不如你地開個教學好過。好多問題都係沒sense,入水喉都唔識分

其實啲渠係會幾戶駁埋一齊嘅

大佬你地有冇戴口罩先去搞個排氣架
一陣自己中招會害埋屋企人

洗手盤底有舊野，但唔似U 形

中間果隻

有漏咪換
有臭味有好多原因
冇人有x光眼所以唔知板入面既情況
睇外牆

想知除咗廁所，廚房係咪都有

簡單講
你冇依舊野你個隔氣入面就有機會冇水
冇水阻隔d 病毒就會經埋d 臭味傳過黎

總結一下啦

其實通天台嘅氣喉應該係藍色箭嘴果條，於紅圈位置一次過供氣比所有管線

黃色應該係樓上另一個去水位

我覺得最大可能出事位係黑色果個位

但如果話係藍色穿咗漏氣都講得通

洗手盤都有屎味就真係好離奇...

聽朝起身試下水 逐個去水位都倒d水落去 睇下有無邊個漏水 似地台隔氣漏水

黑色個位個作用其實拎黎入氣
等條主喉唔會抽走隔氣d 水

我諗係你個樽隔好撚多野積住

樓上巴打解釋咗係bottle trap, same function as U shape 呢舊嘢入面應該係咁嘅樣？

係呀，但係自從我強行封左地台先有
有時放一缸水係洗手盤，去水好慢，有氣走上來
好似你用飲管吹杯底水咁

thx,不過依幅圖應該係舊公屋特色

我知係用嚟入氣

但唔係100%密封就係有位入囉

有冇拆出來睇過

其實大家唔洗太擔心 因為正常屎渠條排氣管唔會係屋裡面 記得廁所唔好開抽氣扇/開抽氣扇唔好開窗就ok

係呀，舊水咪同U Trap水一樣運作模式囉

多謝各位巴/絲打幫忙

從來都冇
係咪要試下？
要唔要放定個盤係底？

好想知點解依個位會有屎味

我果邊兩戶駁埋一齊平時無屎味應該無事掛
不過最煩係間唔屎樓上沖水太勁扯走埋我屎坑D水搞到一陣屎味

開抽氣要對流，唔開窗唔開門就會響門罅入氣，多數係門底入，如果你想做吸塵機冇人阻止你嘅

我都好驚
其實冇武肺之前一年已經係咁

係咪得我一個洗手盤有屎味

排氣孔裝室外係咪仲易帶到大廈四週圍？ 因為大廈外牆好易有大流動空氣傳上下吹？吹到去露台窗口，係屋企行出露台都要戴個口罩先出露台？

通渠野通一通
拆個Bottle Trap出黎洗一洗
你話去水慢可能你聞到洗手盆臭味只係頭髮積得耐臭味
唔係屎味

呢舊嘢可以擰出嚟嘅

你呢d都高危喎

可能塞左呀 扭開佢清番d 頭髮出黎啦

其實係，穿咗都唔知，結果成棟攬炒，多謝777婆

揾師傅睇睇就最好啦

平時有閂廁所蓋 , 有時知耐無用都會沖一沖廁先再屙嫁 祝我好運啦

如果有味應該都幾恐怖下

拆開佢睇下就知 有機會枝心唔夠低浸唔水 =冇格氣

但新式公屋好似都見過啲喉係掛係大廈外。雖然唔係廁所屎渠

因實怕開窗+抽氣扇係負壓下可能會吸咗外面啲有病毒嘅空氣入黎 所以唔Suggest 開窗 其實開抽氣扇+門就ok 但可能去緊廁所時開門會尷尬所以冇講到 唔好意思表達得唔好

馬桶去水果條100mm 嘅喉會分多條細d 嘅出黎
依個post有d 巴打有po 相可以睇下

我試過檸開洗手盆下底舊野(圖中間果款）
之後整爛左裝唔返
係洗手盆附近就已經會嗅到好大陣好濃烈比屎更臭既味
買左舊新換左就無事

排氣喉接駁馬桶既邊位

隔離po見到

氣喉嘅作用好似係避免沖廁嘅時候衝力太大，形成真空狀態，連U形渠裏面嘅水都抽走，所以要氣喉補充返啲氣，咁就唔會抽走氣隔入面嘅水，至於你封咗氣喉，我估個結果最多會係U形管裏面嘅水都會少咗或者冇曬

利伸：斷鳩估

其實正常係隊上天花嘅先開口 係室外有陽光殺埋菌 如果條喉冇設計問題+冇穿lon就唔洗擔心嘅

如果你棟嘢係和諧1型（1992-2010）嘅話
廁所俾你見到嘅得咸水入水、洗手盤堆嘢、屎坑排水
條屎渠、排氣、地台去水嗰幾個U全部嘢喺晒室外，喺廚房窗望出去先見到

係咪上手喺sink 屙過屎

我係和諧一型都見到4吋駁氣喉係廁所入面

英泥粉都唔洗買
早排北角出賣兄弟，果間藍絲酒店咪好驚？

自己睇下

依個位

屌，要唔要帶文具開

我成組嘢都喺晒出面

屋企有臭味嘅睇睇
有時係裝廁所d 師傅手工唔好
條氣喉接駁落廁所/去水喉個位冇封好漏臭味出黎

停抽氣線保命

4吋叉氣喉出黎
跟住兩條喉走翻外牆去主喉

有無圖好想睇

經過19-20年
香港人應該個個都係生活博士

笑左

寫住 flush water valve, 師兄你試咪玩野

Ching點睇呢款？我係咪可以等死啦
利申：非標準設計大廈

徒手都扭得開
扭開應該臭到想嘔

其實定其要清下
依個時世最好戴埋ppe開

有無巴打知Y4型公屋有冇呢個問題？ 條公家喉係屋內 好驚

如果廁所門有百葉通風位，噉可唔可以照閂門+開抽氣扇？因為屙屎沖涼無可能開住門

唔知你間屋係點
但渠房應該係廚房入面
可以check下U型齊唔齊
齊就應該冇問題 , 係廚房抽氣扇唔好開太勁就得

近排清過 正常咁用洗手盤應該唔會臭

如果係最低個層，又成日聞到屎渠味，點算好
仲要間中有啲水花

係廚房去水渠位傳出黎 之前一直靠每日倒水落去就算
依加 ....

同樓主一樣，但冇臭過
AS 座廁

試過聽到廁所有水聲
一入去見到湧緊出嚟
最後用被袋塞住佢
間房都浸晒
好彩係朝早
冇咁多屎

一睇條喉就知樓主唔會溝到女

學術post推

咪撚害人 屌你老母

和諧一型
兩個廁所一個臭一個唔臭
臭嗰個係唔係要倒返啲水去u型
唔係成日用

唔識就唔好亂講啦

未必爆嗰層呢

其實條管整得係到咪即係有用
唔通整條無用既管係到咩
點解啲人可以唔識又唔了解直接自己係到封住佢

廁所天花有條咁既L型喉 成日都有屎味 係咪姐係冇隔氣？

我明明無柯過屎但有時聞到屎味係咪有問題？

巴打無咩常識

無啦啦有屎味 你平時點忍

屋企唔見有條咁既渠 應該室外

唔好亂封
一陣d屎爆返上黎就成個廁所都係屎
一個唔好彩流撚埋出廳你就大撚鑊

慎入

要行到入去先有，唔算好勁既味
我會噴空氣清新劑
條喉無所謂排氣口

其實點解個地台去水會乾
沖涼唔係呢到去水?

仆街了 我住地下
宜家好撚驚

我想問如果廁所裏面冇排氣喉，但係窗出面有呢一堆喉，會唔會奶嘢?

想睇

咪撚咁自私啦

用口罩封得唔得 又透氣又阻到菌

想問大家屎渠共通 人地封左d壓力咪去晒冇去既人身上

咁應唔應該封實啲接口位呀

for balancing the pressure, preventing suck out the water inside trap by -ve pressure

舊樓會室內。後其發現怕人裝修更改未安係外牆

廁所馬桶直駁出去得一條(紅箭嘴)
其餘嗰d喉係咩嚟

你呢d仆街未累死人lo仲出post

點解咁講既？

近十幾年起啲公屋先走外牆 , 廿年以上既公屋都走室內

45度角果條 噴梘水睇下有無泡泡 有就封joint位